
                      Muchas expectativas se habían creado en torno a esta nueva entrega de los X-Men, os diré una cosa, está a la altura, es una obra maestra del género de súper héroes, una superproducción tan espectacular e impactante como fue "Los Vengadores" en 2012. Si bien, hacía la mitad, parece que le cuesta mantener la tensión y el ritmo se hace más lento, sin embargo, los 131 minutos no se hacen largos ya que se compensa con unos impresionantes efectos especiales y un guion trabajado con coherencia y fácil de seguir, tarea complicada si pensamos que enlaza las tres películas de la primera saga, con las dos de Lobezno y con el reboot. Aunque no se salva de incongruencias, como la muerte del Profesor Xavier en La decisión final, ¿a quién le importa?
Dos líneas de tiempo construidas de manera muy inteligente que no mezclan personajes del pasado y del futuro, cada uno está en su universo lidiando con su presente, la mayor parte de la acción se centra en el pasado, en los años 70, y se salpica con algunos saltos al futuro para añadir tensión y no olvidarnos de los mutantes que están custodiando el cuerpo de Logan. La trama del futuro se sitúa unos diecisiete años después de La decisión final y la trama del pasado diez años después de los acontecimientos en Cuba de La primera generación. De cualquier manera, es aquí donde reside gran parte de su grandeza, en la forma que han combinado los personajes de unas y otras y eso a pesar de que la trama tenga claras influencias de "Terminator", "Matrix" u "Origen".
Sin duda, esta es la mejor película de la saga X-Men, puro divertimento, emocionante y altamente recomendable por muchos motivos, el increíble Michael Fassbender, el gran Peter Dinklage, la talentosa Jennifer Lawrence… Pero también por cómo se entrecruza con la historia reciente norteamericana (con nueva teoría sobre la muerte de Kennedy incluida) y, porque esta vez, no hay cameo de Stan Lee pero si de Bryan Singer. Eso sí, aseguraros de ver hasta el final los títulos de crédito, hay escena de adelanto de "X-Men: Apocalipsis."
        
            